補習老師藏半合成汽油彈 鄭紀航裁判官明言刑期不會短

#東區裁判法院第八庭
#鄭紀航裁判官
#1111銅鑼灣 #審訊

👤殷 (24) 🛑已還押逾8個月

控罪：
(1) 管有攻擊性武器
(2) 管有物品意圖摧毀或損壞財產

(1) 被控於2019年11月11日在銅鑼灣邊寧頓街及怡和街交界，管有一支鐵棒及一把鎅刀。
(2) 被控於同日同地，管有2個玻璃瓶，內含澱粉及插著紙巾、1瓶異丙醇酒精，1罐火機燃料液及1個打火機。

❌不認罪(1)❌
‼️認罪(2)‼️

控方因被告承認控罪二，而決定撤銷起訴控罪一。

⏺辯方求情
⁃ 被告年輕，是家中獨子，中學時就讀名校，公開考試成績出眾，大學主修醫科。沒有全職工作，兼職教琴和補習
⁃ 沒有犯罪記錄
⁃ 非今日才有認罪意向，而節省法庭時間
⁃ 有悔意及反省，知道示威活動非必然及絕對
⁃ 對政府情況沒有改變，而自己知錯亦不想一錯再錯
⁃ 事件是out of character，不是被告本來的性情及性格
⁃ 求情信(1)：由被告親手撰寫，指所做的行為不能接受，在還押期間看電視也感矚目驚心，知道自己誤入歧途，有強烈悔意，明白過錯。又指大半年的還押不能陪伴照料家人，對家庭有悔意，希望能盡快完成刑期以報答家人。自有深切反省，會改過自新。
⁃ 求情信(2)：由母親撰寫，指被告是熱心助人的學生和兒子，讀醫科做醫生是為救急扶危，但因有抑鬱症而沒有繼續讀醫，轉了學系。被告有同理心，願意服務社群。
⁃ 求情信數封：由朋友撰寫，指被告樂於助人，謙遜有禮。由中學大學老師撰寫，指被告是文靜有禮的人。
⁃ 本來原是大好青年，服刑後希望回饋社會
⁃ 已還押8個月，望與家人團聚，貢獻社會

法庭表示有區域法院汽油彈案件作參考，而量刑起點為4年。不希望給被告希望有刑期的扣減。
判刑起點不會變，但會跟據認罪起點有相應折扣。

辯方及後提出被告管有的是未合成的原料，又指倒原料要3-10分鐘，過程需時。裁判官質疑合成倒原料的時間及分量，指不會這樣複雜。（直播員按：鄭官態度好囂張☺️）

‼️沒有保釋申請，繼續還押‼️

案件押後至 2020年7月16日 09:30 東區裁判法院第八庭再訊，明天續審。

未判都坐左8個月

之前都係21個月量刑起點
而家條狗官site4年做起點

但因有抑鬱症而沒有繼續讀醫，轉了學系。

入到成績應該好top，申請政治庇護？

香港下一步 就係將香港法庭同納粹法庭畫上等號
香港外資未大走
係因為香港法庭係佢地眼中仲有公信力
所以我地要將真實法庭嘅所作所為大大聲話比全世界知

政治罪行仲可唔可以移民重新開始係香港有案底以後好難生存，咁後生

DLLM九官

想做醫生 但扔汽油彈

分分鐘捅法官一刀判得輕D

你老母4年起點仲重過國安法一般參與推翻政權
與其比你告汽油彈不如告推翻共匪好過啦

頭幾宗只係一年
無啦啦變4年

高尚情操都係4年

借個位 會員標籤功能

熟手技工？

仲還押緊 保䆁都唔俾你走啦

好撚好笑？

但地區法院會判到咁長咩
定係轉去區院？

佢最高只可以判3年
同埋4年個單係因為企圖縱火
根本都唔同管有係判2年半

又係你條垃圾?

政治犯梗係得

呢個真係CLS
鳩告都還押幾個月有冇得追討賠償?

最多3年

BLOCK

高院以上既CASE先可以做案例喎
條狗官參乜撚野考區院

之前唔少有汽油彈都係12個月，上次4年個手足係告埋縱火先4年為量刑起點........

男人條jer算唔算係未合成強姦的原料? 要條jer硬插入同射只需幾分鐘，不這樣複雜，所有男人帶條jer出街就拉得刑期不會短

裁判院可以判到4年？ 唔係最多2年咩

利申 完全唔識

係 , 要為坐緊嘅手足做啲野

Dllm 個政府一定有報應

1）係咪栽贓

垃圾政府狗官

所以上連登真係要獨立思考，唔好比人帶風

你睇吓你自己再講啦

收嗲啦你想做到做唔撚到啦傻西

又一隻

最多判3年
認罪扣1/3

最多判2年 實坐16個月

依家都坐左8個月

當暴動

認罪真係正垃圾

點解每單案個量刑起點都唔同? 都係藏汽油彈 之前CASE只係1年時間(其實已經好多)

想做人 但只能成為五毛

當然判唔到4年,但應該亦唔會好似之前判1年至1年半,應該判盡裁院上限(或接近上限)

根本告既罪都唔撚同
個官係到9up
4年個單縱火黎

區院對裁院應該都有約束力

你呢啲...
我都唔知點話你好

⁃ 求情信(1)：由被告親手撰寫，指所做的行為不能接受，在還押期間看電視也感矚目驚心，知道自己誤入歧途，有強烈悔意，明白過錯。
好多人衰咗坐監先識後悔 咁當初就咪聽兒登狗老點啦 最好笑係兒登狗到今時今日仲係安坐家中揸住個死人鍵盤煽動你班傻柒去犯法 自己就食花生

" 裁判法院的最高刑罰一般為監禁2年和罰款10萬元。 但是，當法庭同時處理兩項或以上的可公訴罪行時，裁判官可判處最高3年的刑期。"

直接block 7佢啦
等佢單機

Push

讀醫科真係可惜

個裁判官之前先有單疑似庭上
言語性騷擾wo 好似有比個女大狀告到平機會架

自治法名單又多個名

點叫半合成汽油彈？

識佢 DSE好撚多粒星

最緊要坐完出黎重新做人

屌你老母臭閪

怕外國政府唔當佢係政治犯

所以呢 全港係要top幾%先入到醫科

你老豆仲垃圾啦，有人唔做走去做狗奶人春袋底，對唔對得住你老母呀?

一年100 人內

你老母想生個仔 但係俾人姦生咗畜牲

做香港特首，但賣港？
做香港人，但做五毛？
讀小學，但做某國領袖？

國際線有任 請每日推Post

俾我講中發爛渣呀兒登狗

byebye

大學主修醫科...
唉 人才...做醫生唔好咩

立場link
皇仁畢業，前中大醫科生

真正嘅強姦販毒傷人犯，律政司就唔告
呢啲政治犯就最重刑期

沙田裁判法院裁判官鄭紀航（圖）被指處理一宗「舔腳底」非禮案時，反問代表被告的女大狀：「有冇試過俾人舔腳底？」女大狀有感受冒犯，向平等機會委員會投訴。平機會指法院審訊受《基本法》第85條保障，且司法機構不屬《性別歧視條例》規管範圍，故無權處理。婦女團體批評平機會處事態度消極，促加強司法機構的性別歧視意識

附加資料

鄭紀航先生

鄭紀航先生於一九六七年在澳門出生。他於一九九一年在倫敦大學取得法學士學位，於一九九二年在香港大學取得法學專業證書，並於二○○六年在香港城市大學取得語言及法律文學碩士學位。他於一九九四年在香港及一九九七年在英格蘭及威爾斯獲得事務律師資格。他由一九九四年至一九九七年期間私人執業，於一九九七年至二○○一年在律政司擔任政府律師，及自二○○一年起在律政司擔任高級政府律師。

係監倉可以日日靜思己過

正苦正PK

平機會一早笠左水

Omdb: 有案底令人生更精彩

睇下面留言似係狗官9up
不過狗官的確紅到不得了

嘩 一嘢駁完

未合成燃料比已制成品判得重D, 好似係, 當然仲要睇數量

ye 香港法庭會危害外資

賠舊幾水一日有意思咩

真

拎刀打拍子就無問題啦

屌你老母

寫定投訴信啦 佢一判我就寄信

控方指，上週五才收到辯方信件，表示被告將會認罪。根據上訴法庭吳文南案（CACC 418/2014）定下的量刑指引，被告於排期審訊後才認罪，所獲得的刑期扣減將會少於三分之一。

裁判官亦提到，最近區域法院就汽油彈案件判處的刑期並不短，明言本案的「起點唔會短，唔希望畀假希望被告」。裁判官押後案件至明早判刑。

block 得
就咁浪費1個acc 5毛，值得咩

被告年輕，是家中獨子，中學時就讀名校，公開考試成績出眾，大學主修醫科。

總係有啲人唔知咩叫連登點機

主修醫科

推

国安法嚴重漏洞

你老母被狗屌緊
孝順仔仲唔返去睇睇？

係，第一個拉你

其實比人block ,尤其係比p牌話block 真係唔會有咩感覺

上級法院就有約束力㗎啦

見你咁垃圾戇尻應吓你呀，冇你林奠同民建聯搞屎棍今日有咁多人受苦？

我唔信個咁叻嘅人冇獨立思考能力

1年嗰啲係藏有攻擊性武器，最高三年
呢條係管有物品意圖損毀財產，最高十年

即係好似普通襲擊同傷人咁
律政司揀條重啲嘅嚟告

送上去 美國制裁名單
所有DOJ裁判官都唔會走得到

正一仆街官
支那人攞刀冇事
3kg毒又冇事

考評局好似有統計每年DSE33/34-35分有幾多人

仲有一位手足量刑起點係四年呀，官仲要講明年紀大嘅起點會更加高

白粉報：一名17歲學生在屯門被警員截查搜出攜有3枝汽油彈，因而被捕。該名學生早前承認一項管有物品意圖摧毁或損壞財產罪，今(29日)在區域法院被判囚2年8個月。

大好青年

thank u, SIR !

雖然裁判法院最高都係兩年

咁其實一坐監係咪要直接要退學
好痛

好過你死窮鬼iphone都買唔起

前線都係社會最好嘅人才

block之前屌佢老母一次先啦

死曱甴

貴重嘢，不要跟身

支那紅官最怕呢啲精英上到社會高位

死窮鬼 吠2聲 我送部iphone比你出街威下？

你老母嫁左俾你老豆夠繼續做雞啦，唔做雞點養你條支那仔

你享受緊自由 夠選擇做五毛

人地讀醫 出返黎移民去邊都得
你呢件做炒散為生既社會垃圾好意思笑人地 錢都唔荒多個 有bno去英國又點 一定生存唔到 留係香港一齊攬炒啦

半合成 汽油彈4年做起點

保得釋就可以去美領啦

又一位手足比連登仔害死

唔係班冷氣軍師話掉得好，掉得精彩

會有咁多人出嚟掉?

由被告親手撰寫，指所做的行為不能接受，在還押期間看電視也感矚目驚心，知道自己誤入歧途，有強烈悔意，明白過錯。

乜野誤入歧途

Block鳩你隻P牌仔

畫面靚

大學主修醫科。沒有全職工作，兼職教琴和補習

"火魔畫面靚 ""做乜今日仲未有火魔 ""冇火魔係咪個運動已經完左"

嗰班仆街

你米理，睇人仆街最開心

天滅共匪

美麗的風景線

之前有火魔 Doj揀用攻擊性武器告 所以一年起跳
但呢條重好多 所以會多過一年

鄭紀航

每一個狗官都要記住個狗名

出黎即刻拉返你入去咪得

孫中山：am I a joke to you?

半合成就唔係氣油彈，否則五金鋪賣樽裝天拿水都可以叫做賣氣油彈，根本而家告果啲case都唔正常。

又嘥一個account

會扣架啦

我有私樓你吹得我漲呀 好過你啲兒登公屋狗 唔好話有得俾你走都冇錢走 而家係走都冇得你走

咁有錢一早走撚左 唔洗係度同班兒登公屋狗一齊mon住bno po啦
做炒散為生知咩料啦英文都唔知識幾多句

How about 做警察 但殘害市民，
做官 但虧空庫房 與商黑勾結。

明明就上限4年，啲狗官仆街到呢

好過你做狗

咪臭係

手足咁大包伏都挺身而出

半合成
姐係唔係汽油彈
但都告到

唔會唔當
你睇番之前外國有講比人拉過都優先

肯殺未

佢認左罪

已完全封鎖該用戶

睇個樣最後 還柙幾耐判番幾多

大好青年，以後都做唔到醫生，好可惜

斷正喎ching。。。

唉這些是連登冷氣不會告訴你的秘密

補習老師
點解會有汽油彈？

酒精。。。

李嘉誠夠有錢啦 佢走左未呀傻閪
當正成個世界圍住你兒登狗轉真係可悲

社會垃圾即係社會垃圾 成碌柒咁 拎李嘉誠講
李嘉誠肯定係得本特區護照啦 李嘉誠想移民肯定要好似你咁mon連登bno po啦 李嘉誠實係撈緊炒散啦
又唔敢正面回應我講既野識唔識英文姐 有學歷/有料/有錢 是旦有一樣又洗唔洗撈炒散姐兒登垃圾戇鳩 人如其名

咁你又識唔識日文呀傻閪
九唔撚搭八 話尻你兒登狗煽動人犯法搞到人坐監 你就攞乜炒散呀移民呀黎講 不如講白啲係你冇得走所以葡萄呀嘛
李嘉誠學歷夠低啦 人地大把錢 你兒登狗最鍾意吹奏啲垃圾大學生咪又係要打佢工幫襯佢

同d社會垃圾真係好難溝通
講緊移民英國 就問我識唔識講日文
李嘉誠係學歷低既有錢佬啊 咁你係咪好似李嘉誠咁啊
你咪去到英國講日文囉 我係老細請司機定請樓面都請個識講兩嘴英文既香港大學生啦 唔通請你咩 老細同客同你身體語言溝通牙？

話自己住私樓但就窮酸到r撈r到要狗衝d愛國遊行 仲要比人fake左就發爛炸柒到冇眼睇 真係兒登垃圾戇鳩黎

又話分開去帶啲原料話搜到都無事
依家仲重過有成支汽油彈